\chapter*{Závěr}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}

Cílem této práce bylo se seznámit s principem detekce ionizačního záření polovodičovým detektorem a jemu přidruženému rozhraní PHpix. Dále byl představen koncept zařízení pro maticové uspořádání šupin detektoru. První část také obsahovala bilanci zda-li je hospodárné použít hotový modul s FPGA nebo FPGA s perifériemi přímo osazovat na desku plošných spojů. Všechny argumenty ukazovaly že pro další postup bude vhodné použít již hotový modul. Následoval návrh zdrojů, kde bylo navrženo 5 zdrojů pro napětí 1.8 V, 1.9V, 3.3V a 5V. Výkonový zdroj na 1.9 V 66 A byl navržen pomocí nástroje LTpowerCAD II, ostatní spínané zdroje byly navrženy ručně a ověřeny simulaci. 

Druhá část se věnovala ověřování konceptů na skutečným hardwaru. Nejdřív byla vytvořená část fyzické vrstvy, která komunikuje s PHpix a BRAM paměti.  Princip předvedený v teto práci je funkční, ale v rámci zlepšení škálovatelnosti  budou použity 2 BRAM, jedna pro obsah Global Config registrů a druhá pro Channel Config registry. S největší pravděpodobnosti také nebude použito řízení interfejsu přes AXI GPIO Controller, ale variantou s řídicími registry namapovanými do paměťového prostoru BRAM. V poslední části práce byla vysvětlena nutnost překladu logické adresy na fyzickou. Dále byly popsány programy pro ARM procesor které byly v průběhu vývoje vytvořeny. Jako velmi užitečný se ukázal nástroj test pro testování přístupu do BRAM paměti.  Dále byl vytvořen program pro obsluhu šupiny a systém pro kompilaci a nahrávání picoblaze kódu přímo z ARMu.  Jako poslední byla vytvořena demo aplikace na přenos a grafickou reprezentaci dat, ta ovšem zatím nemá využití. 

Testování prokázalo úspěšnou komunikaci celého řetězce ARM - PHpix - ARM. V další fázi je potřeba upřesnit výkonové nároky šupiny pomocí osazených diferenciálních zesilovačů, osadit vysokonapěťový zdroj a vyzkoušet reálné měření.  Další pokračování práce může zahrnovat kreslení schématu a layout desky plošných spojů, nebo práce na XCZU4CG modulu.